\section{Motivation}
\label{motivation}

\begin{frame}
	\frametitle{Motivation}
	\justifying
	\begin{itemize}
		\item Verwendung von Software heutzutage selbstverständlich
		\item Umsätze in der Softwareindustrie:
		\begin{itemize}
			\item $20\%$ im Verkauf von Lizenzgebühren
			\item $80\%$ Dienstleistungen (z.B. Wartung von Software)
		\end{itemize}
		\item Rechtliche Schwierigkeiten:
		\begin{itemize}
			\item Verschiedene Arten von Software
			\item Nutzungsrechte unterscheiden sich
		\end{itemize}
		\item Insbesondere \oss immer populärer
		\begin{itemize}
			\item Ermöglichen Unternehmen Ersparnisse von einem Drittel ihrer Investitionen bei der Entwicklung eigener Software \cite{geistiges}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
